# Data structure transfer



## Краткое описание

В проекте представлена функциональность переноса структуры данных из одной БД 
в другую.

### Экспорт данных
На вход передается один или несколько объектов верхнего уровня.

В результате формируется JSON-структура, описывающая все связи объекта любых 
типов (внешние ключи, обратные внешние ключи, many-to-many) с 
бесконечной вложенностью и сами связанные объекты.
Также сохраняются объекты FileField (если есть).
Структура сохраняется в zip-архив.

### Импорт данных
На вход передается созданный с помощью Экспорта данных zip-архив.

JSON-структура данных обрабатывается и сохраняется в БД со всеми зависимостями.

### Примечания
Основная функциональность представлена в файле `data_transfer_classes.py`.
Некоторые зависимости (модели данных и т.п.) представлены в папках `file_upload` и 
`workflow`.

# Вывод в печатную форму изображения карты с маркером объекта

Для передачи изображений карты с маркером объекта в печатную форму используется 
функция `get_map_image_with_marker`. 

Пример:
```python
    def set_extra_values(self) -> None:
        """
        Установка экстра-атрибутов для печатных форм.
        """
        self.map_image_with_marker = get_map_image_with_marker(self.lat, self.lon)
        self.map_image_with_marker_small = get_map_image_with_marker(self.lat, self.lon, 12, 200)
```
В шаблоне печатной формы данные экстра-атрибуты указаываются в том же формате, что и 
поля объекта типа FileField:
`{{ obj.map_image_with_marker | image_filter(70, 70) }}`.

После рендеринга печатной формы временные изображения удаляются.

Для получения временных изображений квадратной карты с маркером объекта создана 
функция `statistic.tools.utils.get_map_image_with_marker()`, 
которая принимает на вход широту, долготу, зум и размер изображения.
Отдает временный файл с квадратным изображением карты указанного зума (по умолчанию
`MAP_IMAGE_ZOOM`) с маркером объекта заданных координат в формате png.
Размеры изображения по умолчанию `MAP_IMAGE_SIZE` (размер исходного изображения). Оригинальное изображение 
обрезается снизу и справа по умолчанию на `MAP_IMAGE_LOGO_SIZE` пикселов для скрытия логотипа Google maps.


# Передача данных на шину для последующего получения на стороне внешней системы заказчика

В универсальном эндпоинте `EavViewSet` при создании объекта, у которого в Типе 
представления указан признак "Отправлять данные на шину", срабатывает метод 
`_send_to_bus`, который передает данные объекта на шину.
Данные преобразовываются в формат для обмена данными с помощью класса `DITObjectDTO`.
